\chapter[Introdução]{Introdução}

Esse capítulo apresenta o problema que o trabalho busca solucionar através dos objetivos também apresentados nesse capítulo.

\section{Problema}

Com a utilização do framework CodeIgniter, percebeu-se que o mesmo possui uma estrutura de testes muito precária, contando
apenas com uma classe de testes unitários com poucos recursos, sem a possibilidade de testes de integração. No mundo do PHP,
um dos frameworks de testes mais utilizados é o PHPUnit, que oferece diversos recursos para testes unitários e de integração.
Além disso, por ser um framework de testes bastante utilizado pela comunidade, o PHPUnit é suportado na maioria de ferramentas
de integração contínua, o que favorece ainda mais a sua utilização. Porém, o CodeIgniter não oferece suporte nativo ao PHPUnit
e existem algumas peculiaridades do CodeIgniter que devem ser levadas em conta, o que dificulta o uso do PHPUnit no CodeIgniter.

Essa deficiência em testes do framework compromete a qualidade dos sistemas que o utilizam,
como o Sistema Integrado de Gestão Acadêmica (SiGA). Portanto, a questão de pesquisa que dirige este trabalho é:

\textit{Como adequar o PHPUnit para uso no CodeIgniter?}
  
\section{Objetivos}

  Nesta seção são apresentados os objetivos geral e específicos do trabalho definidos a fim de responder a
  questão de pesquisa definida.

\subsection{Objetivo Geral}

O objetivo geral deste trabalho é elaborar um framework básico de testes para o CodeIgniter utilizando o PHPUnit, com suporte a 
testes unitários e de integração.

\subsection{Objetivos Específicos}

São objetivos específicos deste trabalho:

\begin{itemize}
 \item Adaptar o CodeIgniter para utilizar o PHPUnit;
 \item Adequar o PHPUnit para uso no CodeIgniter;
 \item Levantar features do framework de testes, com base nas necessidades do CodeIgniter;
 \item Avaliar o framework de testes criado, aplicando-o no SiGA.
\end{itemize}


\section{Metodologia}

	\input{editaveis/metodologia}

\section{Resultados Esperados}

Como resultado é esperado um \textit{framework} básico de testes para ser utilizado no \textit{framework} CodeIgniter, que contemple
testes unitários e testes de integração. Com a utilização da pesquisa-ação também é esperado que o \textit{framework} seja realmente adequado
ao CodeIgniter. 
