\chapter{Questionário de Avaliação do Framework}
\label{questionario}

  
    \begin{itemize}
        \item Documentação
        
            Com base na documentação presente no repositório do \textit{Ignitest}\footnote{https://github.com/VerVal-2016-1/Ignitest}, responda:
            \begin{itemize}
                \item Com as informações presentes na seção "Instalação", foi possível instalar o \textit{Ignitest} sem dificuldades?
                \item Com as informações presentes na seção "Instruções", foi possível entender o funcionamento do \textit{Ignitest}?
            \end{itemize}
            
        \item Resultados
            \begin{itemize}
                \item Tempo
                    \begin{enumerate}
                        \item Qual o tempo gasto para testar uma determinada classe, usando o método padrão?
                        \item Qual o tempo gasto para testar a mesma classe com o auxílio do \textit{Ignitest}?
                    \end{enumerate}
                \item Dificuldades
                    \begin{enumerate}
                        \item Existem dificuldades em testar usando o método padrão? Se sim, quais?
                        \item Essas dificuldades foram reduzidas, ou sanadas, com o uso do \textit{Ignitest}?
                        \item Novas dificuldades apareceram com o uso do \textit{Ignitest}? Se sim, quais?
                    \end{enumerate}
                \item Quantidade de código
                    \begin{enumerate}
                        \item Usando o método padrão, quantas linhas de código foram escritas para o teste da classe escolhida?
                        \item Com o uso do \textit{Ignitest}, quantas linhas de código foram escritas para o teste da mesma classe?
                    \end{enumerate}

\vfill
\pagebreak

                \item Erros
                    \begin{enumerate}
                        \item Usando o método padrão, quantos erros ao inserir comandos você cometeu?
                        \item Com o \textit{Ignitest}, quantos erros ao inserir comandos você cometeu?
                    \end{enumerate}
            \end{itemize}
        
        \item \textit{Feedback}
            \begin{itemize}
                \item Como foi sua experiência usando o \textit{Ignitest}?
                \item Durante o uso do \textit{Ignitest}, recebeu alguma mensagem de erro?
                \item Durante o uso, o \textit{Ignitest} deixou de funcionar em algum momento?
                \item Possui alguma sugestão de melhoria?
            \end{itemize}
    \end{itemize}

    %%% tempo de teste 2 atributos italo 45 min
    %%% 3 erros
    %%% tempo de teste 7 atributos emilie 56 min

   